%@metapost:aix1999.mp
%@Titre: Aix -- 1999
\par\compo{1}{aix1999}{1}{Sur la figure ci-contre, qui n'est pas
dessinée en vraie grandeur, les droites $(BF)$ et $(CG)$ sont
parallèles.
\begin{myenumerate}
\item On donne $AB=5$~cm, $BC=4$~cm, $AF=3$~cm.\par Calculer $AG$
puis $FG$.
\item On donne $AD=7$~cm et $AE=4,2$~cm.\par Démontrer que les
droites $(ED)$ et $(BF)$ sont parallèles.
\end{myenumerate}
}